**Задание на ЛР:**

1. Разработка плана тестирования.

2. Подготовка и проверка тестовых наборов.

3. Проведение тестирования.

4. Подготовить отчет о выполнении ЛР.

**1. Разработка плана тестирования.**

*Объект тестирования:*

- паралельная вычислительная система

*Комплектность:*

- 3 ВМ
- 2Гб оперативной памяти
- 2 ядра 
- 40Гб дискового пространства
- 6Гб сетевого хранилища
- LDAP-server
- Ganglia-server
- NFS-server
- MPI-программа
- Apache веб-сервер

*Целью проведения тестирования является:*

- выявление сбойных узлов в систме
- проверка производительности вычислительных узлов и системы в целом
- выявление ошибок в конфигурации системы

Этап 1. Планирование

Этап 2. Тест дизайн

Этап 3. Выполнение тестов

Этап 4. Анализ результатов
 
 **2. Подготовка и проверка тестовых наборов.**

 Загрузили с помощью команды scp 7 архивов с тестами. 

 Потом проверяли каждый тестовый набор в соответствии с инструкцией к тесту (README-файл).
 Для компиляции тестов использовали команду:

    make

Для запуска тестов использовалась команда:

    mpirun

**3. Проведение тестирования.**

*3.1. Тестирование процессора*

Для тестирования процессоров кластера была запущена программа cputest на каждом узле при помощи команды mpirun.

![Alt text](lr4Screenshots/cputest2048.PNG)

Ganglia:

![image](./lr4Screenshots/gangliacputest.PNG)

*3.2 Запуск MPI-теста на одном узле*

В ходе работы запустили bwltest - тест эффективности основных операций MPI на одном узле:

![image](./lr4Screenshots/bwltest.PNG)

Ganglia:

![image](./lr4Screenshots/bwltestganglia.PNG)


*3.3 Запуск сетевых тестов*

В ходе работы были запущены сетевые тесты, такие как nettest и nfstest

nfstest тестирует производительность общей файловой системы с точки зрения параллельных MPI-программ.

Запуск nfstest:

```bash
mpirun -np 6 -machinefile ~/hostlist ./nfstest n3 uM m256 M1024 b256 K2 f/nethome/vldapuser onfstest.res d1 c1 v1 R3
```
 
В данном случае будут запущены шесть MPI-процессов. Каждый из них будет создавать по три файла. Единица измерения размера файлов - мегабайты (M). Размер файлов будет изменяться от 256Кб до 1024Кб (m256 и M1024), каждый раз будет увеличиваться в два раза (K2). Тестовые файлы будут создаваться в директории /nethome/vldapuser, а результаты теста будут печататься в файл nfstest.res в текущей директории. 

Содержимое файла nfstest.res:

![image](./lr4Screenshots/nfstestres.PNG)

Ganglia:

![image](./lr4Screenshots/nfstestganglia_new.PNG)

Запуск nettest:

![image](./lr4Screenshots/nettest.PNG)

Ganglia:

![image](./lr4Screenshots/nettestganglia.PNG)

*3.4. Запуск NPB тестов*

Были протестированы 6 ядер теста NPB и 3 его приложения на классе S, так как он является самым оптимальным для кластера(количество процессоров кластера ближе всего к классу S-24 процессора)

Пример запуска NPB-теста

![image](./lr4Screenshots/ep_6.PNG)

Ganglia:

![image](./lr4Screenshots/NPBtest.PNG)

В ходе работы была создана таблица, в которой находятся результаты Time in seconds для каждого NPB теста для вычислительного кластера.

![image](./lr4Screenshots/bet.PNG)

*3.5 Запуск тестов эффективности основных операций MPI*

В ходе работы запустили transf1, transf2,tranfs3,transf4,transf5 - тестовые процедуры реализующие способ организации обмена.
- Тест 1 - однонаправленные обмены 
- Тест 2 - двунаправленные обмены через MPI_Sendrecv 
- Тест 3 - двунаправленные обмены через неблокирующие вызовы MPI_Isend/MPI_Irecv
- Тест 4 - двунаправленные обмены с использованием MPI_Rsend 
- Тест 5 - двунаправленные обмены с использованием persistent requests 

Пример запуска теста:

![image](./lr4Screenshots/transf1.PNG)

Ganglia:

![image](./lr4Screenshots/transfganglia.PNG)

Также запустили mpitest - Тест эффективности основных операций MPI:

```bash
mpirun -np 6 -machinefile ~/hostlist ./mpitest T1 R2 m1 M1024 K2
```

После запуска теста обновили статистику в Ganglia:

![image](./lr4Screenshots/mpitestganglia.PNG)


**4. Вывод**

В ходе выполнения лабораторной работы были получены навыки работы с MPI,системой мониторинга Ganglia. Был разработан план тестирования при котором сначала тестируются отдельные компоненты вычислительной кластерной системы, а затем запускаются тесты, которые проверяют все компоненты вместе. При проведении тестирования и анализа результатов, было выявлено, что кластер кооректно работает.Так как производительность у узлов примерно одинаковая,следовательно кластер является отказоустойчивым.
